《延禧攻略》式內鬥時 美國已經成立了NYSE

最近套《延禧攻略》紅爆中港，一如過往的成功宮廷劇，受到城中所有師奶與Pre-師奶熱捧。

宮廷劇Formula，不外乎 1) 清朝盛世背景 2) 後宮, 貴族, 權臣之間，為了爭奪至尊無上的皇上的Attention而明爭暗鬥 3) 一些好人鬥輸落得悲慘下場 4) 壞人佔上風 5) 主角(終極好人，但有複雜心路歷程) 戰勝壞人，協助皇上治亂平天下，從此天下太平 (at least for now)。

唔係話宮廷劇唔好，如果拍到華人版Game of Thrones或者House of Cards，確實都係對人類社會的Humanities有D貢獻。

但大家欣賞宮廷劇，睇緊佘詩曼如何爭寵時，其實同呢D宮廷鬥爭的同一時間點，原來美國已經發生以下改變世界的大事：

乾隆五十七年——紐交所 NYSE 成立
道光十七年——寶潔 P&G
道光二十九年——輝瑞 Pfizer
同治八年——高盛 Goldman Sachs
咸豐十年——JP摩根 JP Morgan
光緒六年——柯達 Kodak (雖然後來敵不過歷史洪流)
光緒八年——埃克森美孚 Exxon Mobil
光緒十二年——強生, 可口可樂 Johnson & Johnson, Coca-cola
光緒十八年——通用電氣 GE
光緒二十七年——吉列 Gillette
光緒二十九年——福特汽車 Ford
光緒三十四年——通用汽車 GM

同一時間—— 延禧宮正忙於虜獲乾隆的歡心，而一眾重臣忙於自貶為「奴才」。

唔係話華人乜都唔好，但難怪始終《延禧攻略》不會是《Game of Thrones》，正如吉利汽車不會是Benz寶馬。

當時鎖國, 無得抄野, 係咁上下

屌 逢紅必反 有咩好講

大家可以忽略#3
醒目仔唔好比佢影響到

#3戇鳩仔嚟
唔撚好理佢 畀負評就得

我唔知12.1點收視係點「紅」法？

《延禧攻略》收視遜《開心速遞》

【明報專訊】翡翠台播映劇集《延禧攻略》剛進入第3周，但此劇在內地播映已近尾聲，香港劇迷緊貼內地追劇，故香港收視成績一般。昨日☭TVB☭公布首周（周一至五）《延禧攻略》7天跨平台總收視只有25點（每1收視點代表65,540人），比《開心速遞》的25.8點收視低；《延》劇周日收視亦只有21.5點。最近☭TVB☭收視調查報告新增了澳門的收視成績，《延》劇周一至五的平均收視16.9點（每1收視點代表4767人），周日有12.1點。港澳的收視相加，周一至五《延》劇的觀眾人數達172萬。

上面做左錯示範啦
根本唔駛理呢啲人

更可況，條友連篇文講乜都唔知
笑鳩中國對世界無貢獻，無文明，2018仲玩帝制

關套劇紅唔紅事咩 咪比機會佢轉移話題啦

醒少少

邊有得咁比較⋯
唔通我又話明朝鄭和下西洋果陣，美國仲係一堆食人生番咩
國國發展同機遇唔一樣，邊有得咁比較

完全封鎖左

唔係比唔比較
而係反映左中國人根深柢固只顧自己權力爭鬥
唔做實事

權力鬥爭，有邊個統治者唔會玩
要怪就怪當政者既國策，鎖國令到發展落後西方，又咁好彩西方遇著工業大革命，關中國人做唔做實事咩事？

當時美國未立國

所以我咪話一堆生番囉
美國會有咁既發展咪又係因為一堆英國白人過左去
機遇既野邊有得咁計

唔係好彩

被逼睇咗一集
但係佢暗串習帝這貪污打擊其他派系

又一個想抽水上位

廷禧攻略紅唔係因為佢玩宮鬥
係佢抄美劇玩快節奏 第一集就已經ko兩個人
之後就係一反以往宮庭劇setting
例如 宮女主角全程開掛未輸過
皇上成隻兵咁比人玩又細路仔性格

閱讀理解拎乜

槍炮、病菌與鋼鐵：人類社會的命運，得閒可以睇下，文明差距並唔係意志所能決定

工業革命係任何文明到一定程度既國家都會發生
中國無發生係因元、清2個國家淨係諗點穩固權力，無諗過點去改良已有既技術令國家進步

拎個同朝政無關嘅後宮出黎同國家發展比

清狗唔係華人, 家下 D 唐人係咁捧清朝 D 野係最撚戇鳩

所謂中國係清後要統一中原既政治洗腦創出中華民族. 鬼佬笑你唐人話你係 Ching, 你重走去崇清真係戇鳩鳩

狆蟈都有片皮鴨

食到你班生番眼坦坦

美國食人生番？
分唔清土著同13？

屌你老母
國家都無點樣叫「國國」發展機遇唔同呀
奧匈對比同期有相同體量國垃圾
意大利如是
美國係個白人國家
攞土著黎講

鎖咗咁多年
關咩好唔好彩事

問題係同時清朝東亞獨大
唔似西歐咁多國家互打
無壓力進步同自大

大清還大清 中國還中國

中國得幾十年歷史咋

冇野抄咪玩老本行內鬥囉

on撚9 你講出黎真係代表你無知 邊個朝代唔係諗點樣穩固權力 連登仔最吹棒既宋朝發達點做出黎? 係穩固權力重文輕武做出黎架

除非我睇咗另一本書，睇完得啖笑，用主觀當客觀事實來解釋歷史；十足十本科生寫論文

外族政權想穩固權力同有正統點可以比
要記住元朝係有破壞無建設同滿清係唔比漢人上位喎

唐朝都係外族喎ching

睇左蝗劇有損智力

工業革命絕對唔係所有有一定程度文明既國家會發生
即使喺歐洲發明左蒸氣機頭幾十年全歐洲都係得幾部 因為當時歐洲內需細唔需要蒸氣機所帶來既產量提升 工人抗拒使用新科技 所以大部份國家都無意慾用
係殖民歐亞帶來新市場 英國佬需要擴大供應先至帶起工業革命
俾中國呢啲天朝小農文明一萬年都只會合久必分 分久必合 無可能工業革命

#3五毛嚟

block左，block埋右

大清有百日維新㗎

支那人五千年歷史醉心於內鬥，如果內鬥係一門學科，支那人應該係權威

其實有講到西方同東方觸頂時，前者選擇研究科學，後者選擇研究經學，呢個選擇主要因為國家結構、周邊競爭而產生分歧

到最後就變成東西差距了

你睇埋人類大歷史就會更加強呢套講法
之前用地理、氣候講歷史變遷
後者講埋思想、國力，點解西方諗出科學與資本主義，而東方盛極一時卻選擇固步自封

鄭和下西洋都只係一場權力鬥爭
勞民傷財 對社會 對人類有咩貢獻

小農DNA 即使俾英國佬開化咗百幾年都係改唔甩

個個朝代都會一批人打壓另一批人黎鞏固自己統治架啦 差在係用種類定地域黎分
唐初有關隴集團獨大
宋就既又打壓武人 唔比武人上位 北宋官場由北方仕人主持 排擠南方仕人
宋朝最出名既文人係咩情況下寫到好文?係比人排比人眨果陣先寫到好野

你講美國xx未又係鬥爭 只係爭權奪利既層面同領域唔同左

點解清朝要鞏固權力? 因為中華傳統 自商鞅起到e家都貫徹一個思想 就係穩定壓到一切 無阻力無反對結合一個大群體 聽從中央講 咁國家先可以發揮最大功率 有異己就清左佢 所以中央集權統治一向都係中華傳統既帝王術

咁你有咩高見 請賜教

呢本都主觀的話

政治史(特別中史)
同鳩up無分別

世界級既書比佢講到本科生論文 定係你拎個啲天才既本科論文嚟比

成個中史都漢本位主義
日本人寫果D仲中立好多

如果鄭和下西洋對人類冇貢獻 可唔可以話哥倫布 達伽馬對人類都冇貢獻

西方人都會玩權鬥
但因為市場自由
呢d嘅公司留到今日嘅同時
亦有好多公司都已經唔存在
不過西方人有果種做大市場嘅諗法
好明顯中國人係呢一方面差好遠

各取所需啦

全世界得香港，無人識上網煲劇

西方人會諗住持續發展
中國人淨係諗住眼前見到嘅野
淨係咁都差得遠

Even 著眼前嘅野嘅同時
人與人之間嘅權鬥先最on9
真心華人同白人 諗野層次差太遠

最慘係宮廷劇幾乎套套都紅，證明香港人經過百幾年英治都仲停留係奴才遵命果個年代。
民主，科學？WFC

春秋戰國：百家爭嗚
秦朝：秦始王 = 統一天下
三國：群雄逐鹿
漢朝：漢武帝 = 獨專儒術
清朝：鎖國 = 一朝天下
民國：租界 = 百花齊放
新中國：共產黨 = 一黨專政
現代：TVB = 一台獨大

中國幾千年來只有3個時期系開放既

都唔知你想比較劇定比較歷史
將兩者混為一談
垃圾post

成班人捉錯用神
我理解篇文係講緊，美國打完獨立戰爭爭取自由民主，仲搞緊現代資本主義的初形嗰陣
清帝國仲玩緊封閉奴隸思想，人人爭奴才

唔講咁深入，用game of thrones比較
故事入面個個都諗緊點樣殺咗上司，奪權自已做大佬
宮廷輯個個就諗點樣搏得大佬歡心，自已做奴才
個水平差好遠

依2條友直頭係殖民主義既先峰 間接令幾多人受害做奴隸

係 歐洲打左咁耐反而係好事 有競爭先有進步

新加坡都有諗可持續發展
只可以話華人好叻，但思想垃圾

五代十國，南北朝呢？
宋朝都好似開放
其實支那撈左太多劣等 dna 落去

比儒家思想框死左

好簡單，西方識玩團結，中國呢?

個個國家都想玩統一，帝制

如果秦始皇年代好似歐盟咁整個亞盟，

今時今日稱霸既絕對係亞洲

利申冇睇 但套野有冇講殺左老闆? 或者殺左總統 淩駕法律

但就係因為佢地玩殖民 先催生到工業革命 先有今時今日嘅科技

你先可以係屋企上網覆呢個post 睇AV打飛機

兩次大戰亦促進左科技嘅進步 但係死好多人

唔係只有和平先有進步

屌下你你假膠定認真

Why nation fails, 建議你睇呢本

弒君殺父都有 算唔算淩駕法律

係，笑死人，睇完本書就覺得係真理

咪臭係 如果歐洲唔係打生打死唔會有今日嘅進步喎

Game of Thrones死咗好撚多大佬級角色，上至皇帝，下至地方諸侯家族之主
不停咁死人，批友為咗奪權真係乜都做得出

呢套廷禧攻略我冇追，不過屋企人睇所以睇到
睇過幾集，好難睇，成日為芝麻綠豆既事嘈交
例如兩個宮女爭俾自已上司賞識

Sg因為當年承認左西方制度
同埋李光耀嘅眼光遠大
比起亞洲任何一個領袖仲要強勁
睇佢d片就體驗到佢果種領袖氣勢
先令sg由好似越南咁嘅level城市到宜家嘅發展

我wiki左個內容 2套野完全唔同架喎 你果套完全抽離歷史 呢套係係有好多歷史記載下既空白位創造一個故事 2樣野點可以相提並論
你要比不如之前果d乜77乜生乜世唔知幾里桃花黎屌啦 反正大家都係科幻9吹

所以中國史同世界歷史要分開讀,
因為一泊埋就知中國越後越垃圾。

受大中華史觀影響先重會覺得西方有工業革命係死好命屎忽撞棍，西方有工業革命先可以超前亞洲，但其實人地由發現新大陸玩殖民開始隻方距離已經越來越遠

你鍾意既話全球民族都可以一家tim

真係好撚好笑
撚唔知咩
我前面咪講左英國佬囉
我口中既機遇咪成堆白人過左去發展同建立美國囉
唔通靠班土著咩，係度擺下擺下就可以變成今日既美國咩
你爬清文先學人笑人啦柒頭

鬼佬話你ching好似唔係因為清喎ching
你識唔識架

歐洲唔係無玩過統一帝制 羅馬直程係由貴族共和走向帝制添 而且歐洲歷史係近呢幾十年先玩團結 相反自西羅馬無左後成個歐洲係不停互鬥 過程中唔係無人無嘗試過所謂“統一” 只係唔成功
歐洲近代稱霸正正因為互鬥競爭帶黎既進步

Btw,睇一部純粹愛黎當小說/消閒娛樂既劇集都要格硬好認真咁扯到上政治真係抽水抽到過曬龍。
你話係垃圾共產反日洗腦鳩劇就話姐
咁都要嘈一餐真係同睇三國演義之後係度嘈劉備曹操邊個奸邊個忠既小學雞冇分別

古時從商係賤種
靠低買高賣搵食叫做不事生產
發明機器節省人力係奇技淫巧

生意唔做得大，規模只係得d作坊仔
又冇人發明新工具
工乜鬼業革命吖？

垃圾，睇都未睇過

agger 根本華人思想就垃圾過人
而叻既華人全部係去英美留學完先叻

呢樣我唔讚同，宋朝明朝科技發展得好快
係去到清朝同垃圾共產黨內戰同文革搞到依家呢個地步

兒登班戇鳩仔仲未甩到啲華人賤種基因
日撚日喺度推呢套垃圾劇

所以呢個係中華文明既問題
為左統一穩定而唔鼓勵創新 根本就唔會有工業革命既可能

上面有啲巴打講係元清外族統治中國先會固步自封既問題 即使宋明呢啲相對其他漢人朝代重視商人既時候亦唔會見到工業有咩大既結構上既發展 唔係整幾把三眼銃 神火飛鴉就代表創新同等同工業革命既可能

支那今日都仲鬥緊
人地去緊火星喇

有幾快？

中國其實一開頭領先
有四大發明
發明火藥
極豐富資源同土地
都可以玩到依家咁失敗

真係比生蕃攻侵左
生蕃完全唔識經營國家

兩個完全唔同嘅文化都有得比

係你眼中背信棄義做259係正常

美國做英國25仔做到變世界第一民主大國，你話呢

日本仔當年同中國面對同樣處境
一億人口世界gdp第三
十三億人口世界gdp第二

一個天朝上國心態
一個肯放下身段 接受外來技術 （除左二戰）

讚成做衰嘢做到世界第一但又反中國
兩套邏輯

而家日本咪又係收緊皮，呢三十年經濟有好過？

迷失左三十年都仲世界第三gdp

邊個第一？

原來美股有間公司連續派息200年

一個以自由民主做旗號，一個係帝制封建國家
你再互比只係顯得你柒咋

我由頭到尾都講緊奴才vs自由，你就用衰嘢好嘢咁低層次黎分

你就即管屌柒美國自由人反抗殖民主囉

一句講晒 廢囉

咁你又攞嚟比？

女人師奶劇，後宮勾心鬥角

美帝

人手置頂

支那古裝劇一係就金庸劇，一係宮廷鬥爭，宮廷鬥爭個堆啲劇情其實唔難估

中國，其實無五千年歷史，每一個朝代都係獨立國家，唔好撈埋黎講

答唔到淨識比負評
九成九係睇完明朝那些事兒/支那啲網絡飛機文就學人鳩up

所以中國淪落到今日咁，其實都幾令人心痛 曾經一個泱泱大國，由明開始走下坡，之後被滿人殖民統治，再俾共匪搞到今時今日咁

中國「唔好彩」畀過滿人同共黨統治誤國

人地「好彩」有民主革命有工業革命

三國,楚漢 呢類大陸劇點睇???

無錯😂😂 對住滿清人剃髮易服 俯首稱臣先係正常😂😂
美帝反抗英狗殖民政府嘅橫賦暴斂 正一不忠不義嘅259

光緒十八年——通用電氣 GE
光緒二十七年——吉列 Gillette

另一邊廂，支那國：

光緒二十年- 大刀會興起（後義和團）
光緒二十六年- 4月清苑教案
5月淶水教案
6月宣戰
8月八國聯軍攻入北京

由條五毛自己噏飽佢囉
（連登最煩嘅係屈毛⋯）

宜家係講緊成個民族鍾意睇哩味垃圾宮廷劇(仲要係外族添)

邊度有得買書局搵唔到

發展又發展得早過人
到今時今日仲落後人咁多 仲好意思講

點解stealjobs啲文一定要係偽abc唔中唔英咁
好核突

講起就火都來，中學讀中史跟讀聖經一鳩樣，完全浪費青春。

其實我又唔覺，我一向有一個迷思，就係東方幾時開始計落後緊，唔好唔記得西方有一輸沉『輪』，係所有野大退步。

代我老母多謝你

咪撚on9，四大發明同韓國發明火箭炮一樣，吹

Chink

我唔識架

當年清朝班撚樣搞到個個唐人削髮留辮. D 人習慣晒出到國都係咁做.

當時清朝同家下共產黨一樣洗腦盲目仇外. 所謂賣豬仔去掘金唔係當地消費容入社會.
就等如家下 D 黑鬼一樣. 家下人地話你 Chink 肯定唔係笑緊你同當時 D 清朝人一樣啦.

重有家下中國同當時帝制下既中國又唔同意思, 所謂中國係外國人叫中原地區舊稱再採用.

人地笑華人ching 係笑緊普通話好似講黎講去都係呢d音呀ching 好似我地講韓國人寵寵寵咁 你唔知唔好學人講啦

你估鬼佬個個咁撚研究中國歷史咩 你街邊隨時問佢乜撚係清朝佢都未必知呀

其實亦有人話英國工業革命
黑死病都有貢獻
人口下降=人均收入上升 有更多資源係社會上
同時奴隸成本上升 人力唔夠 唔再可以當棄子用
地主要搵工具輔助 $$=更多機械

人口下跌亦令樹木需求下跌
大樹林有時間重新生長
令歐洲整體溫度下跌
造成一個little ice age
歐洲人要用煤炭instead of 木柴 因為兩者效率差異(耐用度等等)
使更多人利用煤炭做燃料

同時間佢地對醫療知識既要求提升
藥物同醫療器材水平都提升

所以可以話好彩 令英國人工業進步 後來出現大英帝國
亦唔好彩先後兩次造成英國40-60%人口死亡 同20%人口死亡

其實以前出得國都唔係咩講普通話既人 ...

你諗下普通話有咩音係會成日講 Ching 啦
Chinky Eyes 就係正正當年 D 人樣囉

不如你搵下有咩 Source 係講 Ching 既起源係 Mandarin 啦

你不如出下國啦

我咪係外國囉

咁你問下人點解會咁講 問下佢數得出中國幾多個朝代 清朝果陣鬼佬係直接叫華人做豬架天才

其實 元同清 呢兩個比較長既政權係外族入侵所建立

點解班強國人重會鐘意用佢地黎拍劇打飛機

除非你唔攞出來用。。。你一用中國好快發明到新野

大中華膠

不如你搵下有咩 Source 係講 Ching 既起源係 Mandarin 啦

人地洗撚識你中國幾多個朝代? 你最撚臭最近果代咪 Qing 囉.

唔好再講空話啦, 你講既 " 清朝果陣鬼佬係直接叫華人做豬” 係邊到黎?

我地叫自己做唐人, 係咪一定知道對上有幾多個朝代隔住先叫做唐呀懵撚.

CHINESE PIG?

CHINK 呀懵撚!

Opening your fucking chinky eyes 啦, 係咪太撚細睇唔到呀死撐.

同你講 Fucking Chink 條辮 D 鬼最撚歧視又唔撚信.
所謂普通話唔係滿州人既話黎架, 以前唐人出國係垃圾先出去做苦工先比人笑.

我 90 年代時係 Kung Fei Faat Choi 唔係 Gong Xi Fa Chai 囉. 撚有人識你普通話咩戇鳩.

Ching Chong 同 Chink 係兩樣野黎架傻閪.

我報紙都幫你搵埋啦, 上面都有 D link 係 ABC 自己講 Chink - Qing 既關係.
你叫我出國請問你住係邊?

造紙術, 指南車, 火藥同印刷術都吹?

咁你開頭打咩ching? 再者人地鬼佬笑你ching 你覺得佢知清朝係乜? 唔知你果堆咁既野就只有你自己睇 你自己以為係 你未出街問下人 有幾多個知清朝係乜

幾千年 1-10 vs 幾百年1-100+
有得比?

哎呀屌你用你對眼望下上面我 D 圖啦, 見唔見到個白鬼打柒你 D Chink 果到呀?

CHING 呀

正常鬼你估真係理你點拼咩. Ching Chink Qing!

Ching Chong 係笑緊你 Chinaman 學你講野, 但係 Chink 係講緊你個人呀.

你自己條 Wiki 都講左啦,

" Ching chong and ching chang chong are pejorative terms sometimes employed by speakers of English to mock or play on the Chinese language, people of Chinese ancestry, or other East Asians perceived to be Chinese. "

重有你有無睇到下面寫咩呀?

" This section possibly contains original research. Please improve it by verifying the claims made and adding inline citations. Statements consisting only of original research should be removed "

你自己睇下 Ching Chong Chinaman 段野係邊到 Quote?

#3 "Paik Lee, Mary (1990). Sucheng Chan, ed. Quiet Odyssey: A Pioneer Korean Woman in America. Seattle: University of Washington Press. pp. 16–17" 條韓國妹自己寫既自傳呀

---------------------------------------------------------------------------------------------------------
講左咁耐你住係邊?

呢 D Raical Slur 有鳩人同你考古咩! 成撚日就係清朝清朝.
當年你清朝出黎 D 垃圾係最撚臭, 個個知你 D Chink 係咁. 咪用清代表你呢 D 人囉.
洗撚知你有幾多朝代咩.

我咪講撚左你叫唐人, 你唐人自己都唔知唐後有幾多朝代啦戇鳩仔.

lm